【下一步做編劇】不斷求進 情願跌死好過淹死 林家棟︰最緊要腦幹未死

51歲的林家棟，入行30年，前年終於一嘗影帝夢，憑電影《樹大招風》贏得金像獎影帝，演技終被肯定，他還想做些甚麼？近年他不單止是演員，更是電影監製及製作人，幕前幕後都有他的足迹，從來對自己有要求的他，伺伏3年，正朝着編劇的崗位進發。
過去這5、6年，家棟先後拍了3部有《風暴》名字的電影，最近他為新戲《P風暴》在灣仔接受《蘋果》專訪，今次他有別於以往，其角色是延續《Z風暴》中黃文彬角色，家棟說：「第一次《風暴》係同劉生（劉德華）合作，仲炸咗中環，第二次係《Z風暴》，因為黃文彬貪錢被古仔送入監倉，第三次《P風暴》同上一部連戲，講黃文彬入到監倉做咗大哥，古仔為查案而入嚟，反而救咗我。」
今次家棟的戲份主要在監倉內拍攝，有不少動作戲，他說︰「有場同林峯嘅戲，佢戲入面係有錢仔，勢力對勢力自然有衝突，有錢就任性，我睇唔過眼咪郁佢兩下。」家棟表示在監倉拍攝，完全感受到男人的困局：「對住四面牆密不透風，仲有冷冰冰嘅鐵床，長時間咁樣都幾大感受，男人世界總離唔開郁手郁腳，好似去番原始世界，困獸鬥。」
2010年家棟監製的電影《打擂台》，贏得金像獎「最佳電影」等獎項，成績有目共睹。自言是個「腌尖」幕後人的家棟說︰「我成日同啲新導演講，假設有投資方畀1,500萬，拍100分鐘戲，即係每分鐘要15萬，但呢1分鐘係畀我哋發揮；如果發揮到，觀眾記得，你就有下一個1,500萬，甚至更多。」家棟坦言對劇本要求高，對自己要求更高，他說︰「我好想搞好多唔同嘅題材，挑戰自己，亦畀機會人哋，唔想自己只守住一樣嘢，我情願跌死，都好過淹死，最緊要腦幹未死。」
演員出身的家棟，曾當過監製，下一步原來他想做編劇，而非導演，「自己演咗咁多年戲，發現從角色身份想講故事，個劇本我搞咗3年，剛寫好，亦畀咗投資方睇，而家籌備緊，到時會自己監、編同演，呢件事諗起都幾high。」
家棟曾自言是位「冇女、冇樓、冇水」的三無影帝，他笑說︰「而家都係冇，哈哈！」家棟坦言工作就是生活，他說︰「我睇劇本睇到瞓着，腳痹醒番又繼續睇，工作係我嘅興趣，我享受咁樣，所以冇時間應付其他。」但近年多位男星，結婚、生仔均速戰速決，最佳例子如郭富城，問家棟將來會否效法？家棟說︰「我唔排除閃婚，真係唔知。以前想搵個最好，但人哋會覺得，你好好條件咩？自己唔係最好，冇資格去要求，而呢一刻我未遇到，隨緣啦！」

推